{
    "question": "Ibadah haji akan tetap sah apabila membayar Dam yaitu dengan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:Dilansir dari buku Disiplin Berhaji Menuju Haji Mabrur karya H A Tabrani Rusyan, Dam atau denda wajib dibayar karena beberapa sebab. Antara lain yaitu meninggalkan wajib haji atau umrah dan melanggar larangan ihram. Setiap yang melanggar maka harus membayar dam.</p><p></p><p>Dam juga memiliki tingkatan tersendiri bagi pelanggarannya. Jika orang yang membunuh binatang buruan di tanah haram, pembayaran dam dalam masalah ini dengan cara menyembelih binatang yang sama atau serupa atau bersedekah makanan kepada fakir miskin sebanyak binatang yang terbunuh atau berpusa dengan hitungan untuk 600 gram berat binatang tersebut maka diwajibkan puasa satu hari.</p><p></p><p>Apabila seseorang yang sedang melaksanakan ibadah haji atau umrah, bersetubuh dengan sengaja maka dam yang diatur untuk melunasinya dengan cara menyembelih seekor unta yang dapat diganti dengan seekor lembu atau 7 ekor kambing. Jika tidak dapat, maka boleh mengganti dengan berpuasa dan tiap satu mud makanan, dengan berpuasa satu hari.</p><p></p><p>Misalnya, harga unta 4 juta rupiah dan harga beras Rp 50.000,- per mud, maka orang tersebut wajib puasa 80 hari dan disamping itu hajinya batal dan ia wajib meneruskan ihramnya hingga selesai.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-manusia-manusia-yang-pergi-ke-surga-dilahirkan-kembali-ji-368",
            "question": "Apakah manusia-manusia yang pergi ke surga dilahirkan kembali? jika iya, jelaskan!    tolong kak plis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adayang iya ada yang enggak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena hanya allah yang dapat menurunkan manusia</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umar-bin-khattab-masuk-islam-dihadapan-275",
            "question": "Umar Bin Khattab masuk Islam dihadapan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi Muhammad</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umar Bin Khattab masuk Islam dihadapan <strong>Rasulullah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-1-2-3-4-5-perhatikan-kotak-di-samping-susunan-kotak-bernomor-773",
            "question": "7.    1\r\n2\r\n3\r\n4\r\n5\r\nPerhatikan kotak di samping!\r\nSusunan kotak bernomor berapa sajakah yang bisa\r\nmenjadi jaring-jaring kubus?\r\nA. 1-5-9-6-7-8\r\nC. 1-2-3-4-5-6\r\nB. 1-2-6-7-12\r\nD. 1-6-11-3-4\r\n6\r\n7\r\n8\r\n9\r\n10\r\n11\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kosong bang kosong gaada jaring\" kubus nya bang kosong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>buta matalu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-murid-tuhan-yesus-924",
            "question": "Berapa murid Tuhan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 12</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yaitu:</p><p>1. Simon Petrus </p><p>2. Andreas </p><p>3. Yakobus </p><p>4. Yohanes </p><p>5. Filipus </p><p>6. Bartholomeus </p><p>7. Matius </p><p>8. Thomas </p><p>9. Tadeus </p><p>10. yakokobus anak alfeus </p><p>11. Simon orang zelot </p><p>12. Yudas iskariot </p><p></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-merupakan-sahabat-yang-terkenal-dengan-keberan-586",
            "question": "Ali bin Abi Thalib merupakan sahabat yang terkenal dengan keberaniannya di medan perang, sehingga beliau mendapat julukan \u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>karmallahu wajhah</p><p></p><p>semoga membantu yah... :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-jahat-apa-yang-sudah-pangeran-cunihin-lakukan-kepada-pangeran-853",
            "question": "Hal Jahat apa yang sudah Pangeran cunihin lakukan kepada Pangeran saya bagus Lana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memaki</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah\":\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-ceritakan-dongeng-681",
            "question": "Kak tolong ceritakan dongeng\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cerita Batu Menangis adalah cerita rakyat yang berasal dari Daerah Kalimantan Cerita ini menjelaskan tentang seorang anak perempuan yang durhaka pada ibunya lalu dikutuk oleh ibunya menjadi batu. Batu ini menangis konon karena sang anak meminta bantuan ibunya dan menyesali perbuatannya. Berikut Cerita Batu Menangis : Di sebuah bukit yang jauh dari desa, di daerah Kalimantan hiduplah seorang janda miskin dan seorang anak gadisnya. Anaknya memiliki wajah cantik jelita namun memiliki prilaku buruk. Ia tidak pernah membantu ibunya karena ia malas. Pada suatu hari gadis itu diajak ibunya untuk turun ke desa untuk pergi ke pasar. Letaknya sangat jauh sehingga mereka melalui perjalanan yang cukup melelahkan. Anaknya memakai baju yang sangat cantik agar orang dijalan mengaguminya sedangkan ibunya berpakaian yang kotor dan dekil, ia berjalan di belakang anaknya. Saat tiba di desa, banyak pemuda yang mengagumi kecantikan anak tersebut, namun saat ia melihat perempuan yang di belakangnya, sungguh kontras keadaannya. Tak lama ada pemuda yang menghampiri gadis itu dan bertanya \" Hai gadis cantik, apa adalah ibumu ?\" yang dibelakangmu \"Bukan!, dia hanyalah pembantuku!\" Seperti itulah setiap pemuda bertanya tentang ibunya. Awalnya sang ibu masih dapat menahan diri. Namun karena sudah berulang kali ia disebut pembantu oleh anaknya, ia tak dapat menahan diri lagi. Si ibu berdoa: \"Ya Tuhan!, teganya anak kandungku ini, hamba sudah tak dapat menahan diri lagi. Hukumlah anak durhaka ini, hukumlah dia\" Atas kekuasaan Tuhan Yang Maha Esa, gadis itu perlahan-lahan menjadi batu. Saat setengah badannya telah menjadi batu, barulah anak ini meminta bantuan ibunya \"Ibu tolong bu! aku telah durhaka padamu bu!, ampunilah anakmu\". Anak itu terus menangis dan memohon kepada ibunya. Lalu akhirnya seluruh tubuhnya aku bu!, ampunilah aku menjadi batu. Meskipun sudah menjadi batu, namun kedua matanya masih meneteskan air mata. Itulah sebabnya cerita ini disebut batu menangis.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>kelinci dan kura-kura kura </p><p></p><p>pada suatu hari di dalam hutan hiduplah binatang dan hewan hewan yg ada ketika kura kura monyet rusa dan ayam sedang berjalan tiba datang seekor kelinci dia berkata dengan sombongnya..ha...ha...ha... kalian lambat sekali tidak sama dengan aku lariku lebih kencang dari kalian lalu kelinci menantang mereka dengan lomba lari dan yg menerima tantangan itu adalah kura kura lalu kelinci berkata dengan sombong bagaimana mungkin kau mengalahkan ku karena lari kau sangat lambat sedangkan lari ku cepat...lalu mereka semua menentukan kapan akan perlombaan tersebut dimulai...ketika hari y ditentukan telah tiba kelinci masih saja sombong ketika lomba sudah di mulai di tengah perjalanan kelinci tertidur sementara itu kura kura tetep berusaha ketika kura kura hampir sampai di garis finish tiba tiba kelinci terbangun dan mengingat dengan perlombaannya lalu lari dengan cepatnya tp sayang karena kura kura sudah menang...dan kelinci pun merasa malu</p><p></p><p>pelajaran yg dapat di ambil dari kisah di atas adalah kita jangan menghina atau merendahkan orang lain...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ragam-langkah-zapin-kepulauan-riau-berjumlah-a-100-b-200-c-350-d-219",
            "question": "Ragam langkah zapin kepulauan Riau berjumlah    a 100\r\nb 200\r\nc 350\r\nd 400\r\nbantu ya kak&gt;&lt;\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.400</p><p>polow plis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>  d. 400 ratus</h2><p><em>negara </em><em>negara </em><em>mempunyai </em><em>berjumlah </em><em>wilayah </em> </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawaban anda <em> </em><em>sudah </em><em>terjawab </em></p><p></p><p><em>makasih </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-fasilitas-sejarah-yang-ada-di-jakarta-177",
            "question": "Tuliskan 4 fasilitas sejarah yang ada di jakarta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p>1. Museum Gajah</p><p>2. Kawasan Kota Tua</p><p>3. Museum Kebangkitan Nasional</p><p>4. Museum Fatahillah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slh</p><p>smoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-perbedaan-kegiatan-ekonomi-masyarakat-yang-tinggal-di-da-342",
            "question": "Tulislah perbedaan kegiatan ekonomi masyarakat yang tinggal di daerah dataran    tinggi dan pantai!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan kegiatan ekonomi\u00a0di\u00a0dataran tinggi dan pantai\u00a0adalah sebagai berikut. Di\u00a0dataran tinggi,\u00a0kegiatan\u00a0perekonomiannya berpusat di sektor pertanian dan perkebunan.</p><p></p><p>Sementara di\u00a0daerah pantai, berpusat di sektor perikanan dan kelautan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kegiatan ekonomi masyarakat dataran tinggi rata rata menjadi petani di sawah ataupun di kebun karena tempatnya yang sejuk dan tanahnya yang subur sangt tepat untuk dijadikan lahan perkebunan atau pertanian sedangkan daerah dataran pantai rata rata bekerja sebagai nelayan karena kondisinya yang dekat dengan pantai masyarakat memanfaatkan hasil lautnya untuk memenuhi kebutuhan .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}